地產代理難過的一個聖誕

市場對地產代理嘅負面新聞實在太多，單單新聞日日話自己飯碗爆煲，一諗就知唔好受。

業界本身亦不乏負面新聞，回佣、截車搶單、街霸等等，本來專業化之後，早已由「經紀」變成「代理」，但近年又要重回「經紀」形象，好多人眼中，賣樓就係打爛仔交。

同地產朋友傾開，佢話今個聖誕呢行好難捱，有指標屋苑嘅門市近日關門大吉，明年市況又未見轉機：「你哋傳媒日日吹奏，想好都難啦。」加上近日施永青一句：「佢話只有無料到嘅經紀先會以減佣或回佣促成交易…無人想無料到啩？」聽後筆者一臉尷尬。

講起施永青，幫佢打工嘅人一定難忘樓市暢旺過聖誕（好似係2007年），中原地產搞聖誕聯歡會，食物加碼之餘，抽獎禮物又手機又I-pod又現金獎，豐盛到上埋報紙新聞，當年有記者仲統計埋食物同比增長50%；今年聖誕，業界應該連聯歡都無心情？

網民發起向施永青送聖誕卡運動

不過聖誕節又唔一定要慶祝同消費，事實上施永青自己就係從來都唔慶祝聖誕節的，點解？因為施永青7歲從上海來香港生活，當時家境並不富裕，難以準備聖誕禮物，有次將同學送的聖誕卡轉送其他同學卻被揭發，結果被人唱通街，自此之後施永青對聖誕節印象不好，變成從不慶祝這個節日。

不慶祝、低欲望、不消費，其實都慳返唔少，大家不妨學學施永青，對聖誕沒有欲望，就沒有所謂難過了。呢幾日有網民發起向施永青送聖誕卡運動，其中有網民話施永青「無舊時嘅陰影，邊有今日嘅成功」，呢個真，無論有幾難過，有危必有機，捱過就是了。

廢老

轉行撈保險算啦

網民發起向施永青送聖誕卡運動